點解近來香港實質經濟好似冇咩改善，但股樓齊升破頂

係咪準備爆？

爆同唔爆都唔關我地事
當一層樓600萬
跌一半300萬都係買唔起

以近期黎講樓市都唔算升爆，但都係好撚貴

樓市=香港頭二十位炒家

香港買樓=外國買城堡

廢就收皮啦

究竟實質升幅嘅力量係由邊度出黎，香港人係咪真係覺得唔會有跌既一日？

唔會爆

地價愈黎愈貴

改善？
係越來越差

新樓
換樓客，賣舊樓收錢買新樓
中國有錢人
公司名炒樓
父幹比首期
中共買員工宿舍

舊樓
打工仔兩公婆儲百幾萬上車
收租佬買樓收租
父幹

銀行大把錢借出街

咪透支後生仔既未來收入囉
本來輕鬆供就可以去玩,而家? 借足父母供到盡

車稅問題啫咁又，香港始終都係富者愈富既地方

因為資金只係流入資産市場。

銀紙貶緊值 你唔買資產就虧章

個名留定錢睇時機買野

我唔知咁講係咪錯 香港零售市道d指數反而仲跌左，咁諗下明明有錢黎到但洗左邊到，經濟好你首當其衝零售應該係利好

香港其實真係好慘今時今日唔死純粹真係俾中國啲大戶用啲樓市股市過橋抽板，但就炒到啲價好高，搞到有人無樓住，有樓無人住。政府出完招搞地產都無用，全世界開盤都講自己係豪宅，入到個廁所一開門又撞腳又黑廁都叫豪宅好窄就真

係時候買xxx了

其實係香港已經再冇能力搵global錢
比大陸壓縮到個目標市場得大陸，一係就本土
大陸就唔講，實有人歡喜有人愁
本土你賺得幾多？咪又係靠地產建築醫療

依家既香港只要一比大陸收緊自由行、中資投資，我包保即刻仆街
到時再起多十萬層樓、十萬單大白象都冇撚用

香港有好多外來資金

好嘢
我哋比支那揸住個春袋

外來資金用黎同支那做生意嘛

有無諗過係自己廢？

旅遊業佔香港GDP1x%, 金融仲係中心
大陸整條引導法應該立刻收香港皮

外資銀行立刻

個市有邊時係同實質經濟掛勾

300萬都買唔起，有冇咁廢

實質經濟定義係咩先
講數據GDP每年3%增幅
失業率20年最低喎

但宜家脫鈎得比較明顯，咁其實反映緊泡沫出現

係 明明好多數據都跌

03

仲有08

層樓咁貴，香港人邊有錢出街買嘢。

所以你出街問下啲做老細嘅都係話啲人睇多過買。

agger

淨係識睇車稅
外國入息稅呢？
個個月出糧冇左一半，
你咪又屌得仲大聲

我相信樓主意思係
點解股市樓市gogogo
但人工加得咁低 bonus又孤寒
完全反映唔到實質經濟改善
公司賺多左錢

咁你真係太睇小香港搵外國人錢能力低 其實香港仲係亞洲有競爭力 雖然非往日咁勁 但特別而家公司會開咁多海外分公司的話 香港絕對會有
本身香港好多富豪 上一兩代 係條街成個廢老咁款 佢可能幾層揸手
又咁講 高鐵呢d大白象 可能成本效益低撚到一個點 但你唔能夠唔認 你唔起 會缺少一個機會
始終政權係中共手上 佢要你起同佢接軌根本現時無力反抗 我坐過高鐵 比我想象係唔錯 唔小鬼佬係香港返上去要傾生意 係都採用呢個交通工具 係反而香港人唔用 因為貴 或者政治形態啦
我唔刻意講政治

今年農曆新年之後市道差咗， 講緊裝修行業。

好啊
跟住大陸要你融入大灣踢你番深圳

其實銀行無錢 全部印出黎 無實質財產支持
結存得果幾百億 佔唔到貸款量既5%

唔跳槽、啲公司就加得丁屎咁多係職場常態

因為5-6月先開始反映1-3月既業績

但而家中層位有無多到先
同90年代比

最後後生要人工坐火箭係咪難過以前

人口澎漲嘅後果，就算無支那人入黎都一樣飽和，非國企公司中高層唔係鬼佬就係香港自己人

以前都係咁？ 以前ot無補水有人會做？ 補1.5都無人做啦

公司業績賺少左

但呢期個個都搶樓

幾時嘅以前先
黃金年代無得比，個時人口基數有幾多，高學歷人數少到仆街，做老細要出盡辦法攬人
依家年年一車車fg等開工

你講你公司定全香港先

睇行業啦
科技技術對外生意唔大影響

以前d人唔係奴性重到仆街既咩
冇補都照做

你指嘅"結存"係咪講緊"銀行體系結餘" ？

朋友公司以前假期返3計
依家得返補一日假

講緊低學歷果班 以前仲有學門手藝搵到食
多勞多得 行行出狀元
揸車送貨 點心水巴廚房 裝修地盤三行 呢類非學歷靠手藝工10年前後人工都唔知有無50%升幅
所謂高學歷果班金融才俊美女 搵到真係因為高學歷？

維尼唔會俾呢個遊戲爆煲

真係..重你老母

淨係銀行本身

中聯辦大手入市
想跌都難

中國透過放寬貨幣政策谷經濟，一月份新增貸款高達3.23萬億元（人民幣‧下同），大幅高過市場預期的3萬億元，同月社會融資規模亦增加4.64萬億元，均創歷史新高。

內地貸款急增，一月份廣義貨幣（M2）亦按年增長8.4%，但中國人民銀行貨幣政策司司長孫國峰強調，穩健貨幣政策取向不變，且宏觀桿槓率保持穩定，談不上「放水」。

澳新銀行高級經濟師王蕊稱，此次新增貸款及社融規模增量明顯上漲，除季節性因素外，或與當局積極推動銀行放貸以支持實體經濟有關。惟她指出，新增信貸資金未必有效傳遞至中小企手中，對推動實體經濟的效果成疑。

美銀估人幣季末見6.85

內地實施寬鬆政策下，人民幣自二月起表現反覆偏軟，雖然昨日中間價高開121點子至6.7623兌每美元，可惜在岸價轉弱，收市跌101點子至6.7802；離岸人民幣更曾插穿6.79關，於亞洲時段收報6.7920，跌118點子。

星展香港高級經濟師周洪禮認為，短期內人民幣匯價仍受中美貿易談判主導，預計上半年將於6.8至6.9徘徊，並指內地經濟增長面對放緩壓力，人民幣缺乏基本因素支持，短期內難以升穿6.7水平。美銀美林亦發表報告，維持人民幣今年底貶至7算的預測，但調升首三季匯價表現預期，其中首季末料見6.85水平。

黃金年代大學學歷咪就保證飯票
依家就係基本入場券

當連登呢個香港廢人集中地 都大把人買得起300萬既樓 就知樓價唔會大跌 累積左太多購買力

通漲

的而且確實體經濟向下行，基本上香港既優勢都無晒
只不過香港都仲係國際金融中心，所以有資金流入香港
只不過當外來資金流出香港，就會比以前仆得仲勁，而且無以前咁有能力去返生。。。
變左完全靠外來市場，無自主能力

泡沫嚟 驚唔驚

今年年頭咪跌左囉，你班淡淡仲唔滿意

錯撚曬啦
香港經濟不斷進步緊 不過d成果入曬地產商袋 你分享唔到姐

如果禁止高官在任期間買樓 樓價一定跌 宜家個個高官靠炒樓仲賺得多過人工，佢地又點會比樓價跌呢？
每個高官至少兩層以上